做名店retail算唔算香港最好工作？

以工作壓力非金錢回報考量，

B2B sales, 生意保險地產工時可能唔算多，但精神上工作佔據生活本身

專業工作紀律部隊搵得多但工作仍然上身壓力大

新一代做政府office教師都唔休閒而且苦悶，有抱負將工作當生活樂趣既人少之有少

但名店retail不一樣
一，返工時間比一般工晏少少，足夠避開做香港人最苦既繁忙上班時間
二，返shift，星期六日或假期街道最繁忙日子可直接避過，閒日放假呼吸到休閒空氣
三，工作時間工作比較被動，無客人時理所當然說說笑笑大半天
四，鬼佬公司文化唔駛你無事搵事做扮忙，壓力相對少
五，名店營業時間短，工時相對合理

以上係我對港島區名店retail工作既遐想
PS唔係講緊一般果種名店

名店sales有光環？大學生兼職實錄

試下睇左呢個post先

我指既名店唔只要係出名，仲要好luxury，luxury到一般人聽都未聽過果種

post入面既係公司revenue龐大既大眾化luxury

邊d係可以luxury到未聽過
LV Gucci都唔係名店？
你試下舉個例

你睇我好我睇你好

IFC d珠寶店
有間德國既，都算lux

Sorry, 佢地都係名店
我指我既遐想成日同我講愈再luxury愈再好做
依類公司revenue可能唔驚人但profit極高
可能係比名人買黎儲或大場面先戴既高貴珠寶鐘錶首飾或晚裝之類

唔好ff咁多

醒喇，天光喇

Rolex係鐘錶業巨頭，貴到一般人買唔起，但賣得比rolex貴幾倍既鐘錶公司依然為數不少而且有價有市
不過依類retail公司opening好少，非一般人容易搵到....

乜原來無ga, 咁我聽朝起身會醒，打搞曬

想像得成件事太美好
唔駛call客既 放工放假都要同客keep關係嫁

分分鐘仲難入過紀律部隊

大學畢業人靚聲甜兩文三語是基本

識人做晚宴衫係幾好做, 但人工唔算好高都無咩升職機會.

其他都算有齊你講既優點.

我心目中香港現實中最理想工作

好難明 舉個例

wellendolf ? 好似好低人工
做graff 就真係luxury

袋-Hermes
珠寶-de beers
Night gowns- Vera Wang 之類

中環branch可能早其他branch 1 hr收左右，但應該跑數壓力都高，pay 係高，但serve客要掂，同埋要接受irregular 工時

如果返工俾有錢客侮辱或不禮貌對待又點睇？

有冇聽過moynat同delvaux?

冇乜人聽過嘅名店

係喎
luxury中文係乜？豪華店？

graff chaumet應該luxury過de beers
中環最夜收8 好過唔小地方
跑數壓力睇公司啦 自己有客底又差好遠